(Netflix) I Care A Lot - Rosamund Pike

劇情 懸疑 黑色幽默 智鬥 女主角有魅力好撚型

劇情概要：主角透過法律成為老人監護人，合法奪得其財產，不料目標為黑幫大佬個老母。

Netflix電影消閑佳作，娛樂性高冇冷場
可能係Netflix拍得最好嘅電影之一
首尾呼應結構完整

Rosamund Pike 好撚型一定要睇

少有Netflix電影個結局完得咁靚

10/10

女權指數: 8.5/10

佢當年套 gone girl 真係一絕
不過唔知點解之後係咁拍爛片...

老左 呢個角色除咗佢之外我都諗唔到有邊個可以carry
不過另一方面都感覺佢都好似俾人定型左演呢啲角色

劇情方面前半段鬥智幾好睇 後半段居然又淪為好普通的主角亂開外掛嗰種犯罪片就都有啲失望
Dianne Wiest 同 Peter Dinklage都係好戲之人但係冇乜發揮亦係好可惜

推

睇到火都黎(下面有劇透)
前半段鋪排女主角幾撚仆街呃阿婆錢
我唸作為觀眾一定好想睇女主點死
到男主角出場, 仲要係權力遊戲好正氣個Lannister演
我心唸: 都幾政治正確wor, 唔可以比男人羸女人, 所以要搵個侏儒打和返
但係最後冇呀仆街
女主角由頭羸到落尾咁制(最尾個scene我係完全唔收貨, 解唔到我淡氣)
男主角你老母咁撚樣比人搞法, 咁都可以算數?

以往女權戲好似wonder moman, 係女人做正義一方打敗邪惡既男人
但係今次呢套I care a lot勁啦
革命性既突破, 由女性平權變左做女性特權
只要你係女權係les既
就算係殺人放火呃錢
最尾都可以做大羸家

但係如果套戲拍出黎既目的
係想令觀眾對女權撚有種氣憤同批判既感覺
我唸係幾成功

Bitch

係好睇 但政治正確得太緊要

呃阿婆最後咪付出咗代價囉，就咁死咗真係有啲草草了事，如果講佢唔死得重傷要永久住醫院，然之後有監護人睇住佢咁就正啦⋯⋯

sh 個啊婆 to the moon

睇咗陣
女主係好型
屌但係個呀婆好慘

死得幾舒服。

Rosamund Pike咁快就又老又殘

唔關女人唔女人事啦 好多戲都係主角係反派都贏到
朱西伯格套社交網絡 復仇者聯盟3嗰啲 夾硬扣女權冇乜意思

前半真係睇到咬牙切齒 所謂法律 喺毫無良心道德的人利用之下 可以攞走哂你所有自由 財產
唔聽話就迫你食藥 打你針
真係睇到心寒

不過整體都好睇嘅

中後段睇到有少少想熄機
最尾死純粹為觀眾出番啖氣

我覺得個結局唔死會仲好復刻gone girl魔女結局
依家呢個結局 有一刻覺得好似中港合拍片 壞人一定要死

不過劇本最大問題係贏得小惡魔太輕鬆 一下搞掂啲黑幫 睇得好唔驚險

後半段真係睇到眼火爆

我諗起 Match point

不如套套搵男人做主角 女人做返花瓶

啫係之前啲電影咁 女人負責畀人救 同除衫

好睇 但結局真係唔鐘意

邊忽好睇
女權已經好難頂
犯駁位多撚到仆街
最重要係犯罪片受害人係無知廢老
呃哂人地d棺材本仲要困住人
仆街到完全想佢快撚d死

反派贏係一回呃人棺材本發達都贏
應該冇一套係咁
平時咪最多黑吃黑

你咪撚偷換概念啦
幾時講撚過唔俾女人做主角 男人做花瓶
依家所講既係
呃阿婆人見人憎既女主角竟然可以羸到尾
乞人憎既位在於女權撚想追求既係特權而唔係平權, 女人係唔寫輸得

上面講到係有好多戲既反派係羸到
但係要留意一點係
個反派本身都係幾討人喜歡, 最小係又愛又恨
avenage 3 thanos偉大既理念(最尾4都係輸左)
沈默的羔羊, saw既殺人狂都係好討觀眾喜愛
第二真係對手都係死有餘辜, gone girl個老公本身都仆街

但係呢套I care a lot我唸正常人都對女主角恨之入骨
個演員演得幾好, 成個林鄭個嘴臉咁
我唸作為觀眾最想睇既都係女主角既慘死下場
咁既戲同類形我只係唸到一套
就係funny games (1997), 但係呢套係導演玩膠
個目的係想觀眾打爆個MON
但呢套係明顯唔係

咁關女人咩事 黑吃黑/反英雄本身都係一個戲種 最多咪話今次個主角係仆街啲囉 個女人仆街又贏到就話女權 咁騙海豪情你會唔會話男權片先

盜海豪情會唔會不停close up大頭話女人唔會贏到我？
根本唔關男女事，佢個business既本墟質就令人好撚反感
然後佢將佢扣埋女權度
成套戲嘔心到仆術

真，平時壞人贏，但villian唔多唔少都有可憐之處
呢套呃呀婆錢再禁錮佢地
再不過講我係女人我唔會輸
屌你有冇核突d
睇完嬲撚到仆街
但成套戲條女就開主角不死身
臨尾死得咁輕鬆就當交代左

真
第一場scene搞散人地屋企
人地個仔緊係搵佢算帳
跟住大番人轉頭: 當我女人好恰呀
呢度己經十分嘔心
成套戲根本定調為女性霸權戲

我靚你老母臭閪

睇完嬲撚到unsub左

套戲好真實咁表達左女權嘅本質，嬲乜

True

女權就唔會講到個女主咁仆街啦
仲要死q 埋

你睇戲都幾表面
成套戲個意識形態就係女權
Lion都唔得要係lioness
女主一開頭已經話rip off your dick
一路都話唔會輸，潛台詞就係唔會輸俾男人
搵個侏儒做黑手黨顯得男人弱
女主係les完全唔靠男人
成日做gym又有肌肉都係抗父權既意味

反而覺得呢套係曲線反女權

鬼唔知呢D位係突顯女權咩，但做到咁極端就似係曲多d

同意 曲到圓
前半緊湊好睇 但到後段反擊黑手黨開始就太兒戲
都係爭咁d
不過以Netflix 黎講 算係咁

rosamund pike真係好撚好戲 007到gone girl到呢套

中左伏

Jack Reacher勁正條女

淨係睇對眼都做到D仆街虛偽表情
香港張可頤應該ok

netflix戲黎講算好睇la 無爛尾 又幾緊張
雖然黑社會咁廢唔多make sense
同埋本來expect阿婆有好多聰明方法對抗

我都覺得唔係講咩女人霸權喎
講有D仆街(女主)可以利用話人sexist黎無賴地轉移話題 好似kevin spacey單野咁
同埋純粹因為一個成功人士係女性and/or同志就無限focus係幾無謂既事

有幾幕show對大波波出黎

唔算好睇 IMDb得6.3分
入嚟只係睇Rosamund Pike啲演技
一開頭以為個阿婆好醒 點知都係比人撚
有乜理由個老母比人kid nap完同比人剝光豬可以同返對方合作最後仲split the diamonds

不過前後呼應做得唔錯
套戲用lamb ,lion ,predator ,prey作弱用強食既比喻
she said she's a Lioness
係有少少女權feel
我諗驚啲人反感就最尾中槍當打個和啦

岩岩睇完,
開頭幾過引,
去到後尾完全膠化
mafia 可以日光日白係醫生office殺左個醫生,
咁殺女主點解仲要'organic' 仲要比佢走甩,
殺佢條女又fail
既然10M 對個大佬係少事(有resource 去搞個billion dollar business),
點解咁緊張個10粒8粒鑽石,
捉女主個陣講到d 鑽石仲緊要過佢呀媽咁,
個到200k一粒目測頂多3-5M
同埋又係咩都要拉埋gender 黎講d 女權撚真係好撚煩

暫時睇40分鐘都好好睇